圍爐熱話● 「城安法」打壓學生 白色恐怖蔓延校園 被退學被DQ 你仲敢上莊？

圍爐熱話●
「城安法」打壓學生 白色恐怖蔓延校園
被退學被DQ 你仲敢上莊？

這個年頭，大學生都只可對着電腦上堂，宿舍變得冷清，難以認識新朋友，大學生活失去原有的親密、交流、自由。大學五件事──讀書、住hall、拍拖、上莊、返part-time變得難上加難。「上莊」，即參加學生組織，更是好事多磨，疫症持續、國安法生效，各大學生會今年參選情況慘淡，選上的也要被DQ。大學生們上莊面對甚麼挑戰？上莊的意義為何？上過莊的人又如何看待「老鬼文化」？

我們請來四位曾經或正在上莊的年輕人，包括被指年年「干政」的老鬼Nathan（化名）、。。。。。。。。。。，究竟為何大學生熱衷上莊，有人更故意在學八年只為「照住自己支莊」？

在香港還未槍林彈雨前，大學的校媒記者還是一群希望「拍吓片、玩吓相機」的大學生，。。。。。。。。

Nathan為何願意在那時候擔大旗，並當上校媒會長？「其實當時都係想做個小。。。。。。。。

老鬼無政可干 返校為識朋友

面對今年城大三大莊（學生會幹事會、城大編委、城市廣播）後繼無人，老鬼點睇？Nathan認為城大民意就係唔諗嘢，身邊很多。。。。。。。。

Juno大學一年級玩hall Ocamp時，已經很抗拒hall莊以參加者的容貌氣質將人分類，。。。。。。。。

有人選擇退莊，亦有人上莊上到延遲畢業，Tamtam就是其中一位。在城大與。。。。。。。。

找郭位被處分 應團結企硬

Nat原本認為上莊很無聊，尤其大學的Ocamp以及嗌莊文化，更有很多人指上莊會「爛grade」，但為了達成做記者的夢想，她深思熟慮後認為加入香港文化學會有助起步。

要兼顧學業、事業和莊務，Tamtam笑言是挑戰人體極限，「其實我上第一次莊（城大校媒）時已經畀人炒過，當時做兼職記者⋯⋯因。。。。。。。。。。，「有啲老鬼唔會捨得放手，畢竟係自己有份建立嘅心血。」

城大去年底更新《學生紀律守則》，在第四項不當行為（misconduct）中，校方新增有關「損害大學品牌及形象」的細項，即學生在。。。。。。。。

上莊上到可能「被退學」，幾位莊友點睇？Nathan說：「自己作為老鬼，我個年代冇經歷過咁樣嘅挑戰，我冇資格去話你哋應該點。。。。。。。

Nat【城大 香港文化學會】她認為上莊有很大工作量，更大壓力是學生對學會的期望。

Juno【某大學 宿生會】quit莊的Juno覺得老鬼的地位不應該超然，上莊的要問清楚自己想要甚麼。

Tamtam【城大 香港文化學會】 上過兩次莊，創立學會後明白為何總有老鬼積極扶助後人。

Nathan 【城大 城市廣播】 身為老鬼，他覺得「城安法」最大的問題是不知道條例可如何延伸。

城大學生發展處要求《找郭位》MV下架，城大稱毫不知情。

中大學生會當選內閣「朔夜」請辭，是近期熱話。

城大學生在Ocamp上dem beat，場面熱鬧。

香港各大學都有迎新營，但遊戲的程度經常引起不少風波。

採訪：葉楚喬

攝影：魏沛賢